\section{解析ケース}
\subsection{演習ケースのコピー}
\input{case-1.tex}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 演習ケースのコピー
# cp : コピー(copy)コマンド
#   -r : 再帰的コピー
cp -r master cavity
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## コピーの確認(カレントディレトリの内容確認)
ls -l
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ケースディレクトリへの移動
# cd の後にTABを押すと，cd cavity/ まで補完される．なお，cd cavtity でも良い．
cd cavity/
\end{lstlisting}
\subsection{キャビティのファイル構成}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ファイル構成の確認
# tree : ディレクトリ構造を樹木状に表示(標準コマンドではないが，本スパコンにはインストール済み)
tree
# 主なファイルのみを示す
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
├── 0                  #初期条件・境界条件ディレクトリ
│   ├── U                    #速度ベクトル
│   └── p                    #圧力  
├── constant           #不変な格子・定数・条件を格納するディレクトリ 
│   └── transportProperties  #流体物性(物性モデル，動粘性係数，密度など)
├── plot               # 既往計算値との検証プロット用ファイル
│   ├── profiles.gp
│   ├── u-vel.dat
│   └── v-vel.dat
├── run0mesh.sh        # blockMesh実行用ジョブスクリプト
├── run1sol.sh         # 逐次ソルバ実行ジョブスクリプト
├── run2de.sh          # 領域分割ジョブスクリプト
├── run3sol-par.sh     # 並列ソルバ実行ジョブスクリプト
├── run4re.sh          # 並列計算結果の再構築ジョブスクリプト
├── runpost.sh         # 後処理実行ジョブスクリプト
├── runShare.sh        # 共通設定スクリプト
└── system                   #解析条件を設定するディレクトリ
    ├── blockMeshDict        #構造格子設定ファイル
    ├── decomposeParDict     #領域分割設定ファイル
    ├── controlDict          #実行制御の設定
    ├── fvSchemes            #有限体積法の離散化スキームの設定
    └── fvSolution           #有限体積法の時間解法やマトリックスソルバの設定
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{キャビティの解析手順}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.85\columnwidth]{../../../share/cavity/doc/fig/case/cavity-flow.pdf}
\end{center}
\begin{tips}
  OpenFOAMの解析ケースのファイルは分離されており，
  各々適したディレクトリに配置する必要がある．
\end{tips}
